Apple Card太嬌貴？蘋果：別放真皮皮夾、牛仔褲

蘋果公司日前在美國推出信用卡Apple Card，白色實體卡的鈦金屬材質和極簡外型超吸睛，但支援頁面裡的注意事項令人傻眼。它比其他信用卡需要更多的細心呵護照料。

根據蘋果官網頁面，用戶最好別把Apple Card放進真皮皮夾或牛仔褲口袋裡，否則可能染色擦不掉或掉色；別和其他信用卡放在一起；也不適合置入有硬幣、鑰匙或「其他潛在可能造成磨損的事物」的口袋或提袋。當然，Apple Card也不能接觸磁鐵和有磁性的東西，以免磁條受損。

蘋果建議，清潔Apple Card時先以「柔軟、有點濕、不會起毛的超細纖維布」擦拭，再以柔軟的超細纖維布沾異丙醇（lsopropyl alcohol）擦拭。

不過，如果使用iPhone，只透過手機錢包刷卡付帳，可以不要蘋果寄實體卡給你。